<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Joaco</title>
    <description>Arme este lugar para poner todas las cosas que me gustan</description>
    <link>https://joacosaralegui.ar/</link>
    <atom:link href="https://joacosaralegui.ar/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Tue, 25 Jan 2022 21:20:54 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Tue, 25 Jan 2022 21:20:54 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.9.0</generator>
    
      <item>
        <title>風立ちぬ / Se levanta el viento (Hayao Miyazaki)</title>
        <description>&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Airplanes are beautiful, cursed dreams”
— &lt;em&gt;Caproni&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;El sueño de un chico que se mantiene inocente y esperanzado en una película que usa la muerte como telón para pintar. Los aviones de guerra, las enfermendades incurables, los desastres naturales, los accidentes, todos acechan desde el fondo; sobran sucesos oscuros y preguntas morales super dificiles y aún así lo que me habla de esta película aparentemente no tiene nada que ver con eso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De chico amaba cuando familiares o amigos venían a dormir porque podía dormir en el colchón. Me gustaba andar en patas a las corridas por la casa, saltar la escalera y trepar las barandas y armar fuertes con almohadones y sabanas en los sillones. Cuando estaba aburrido armaba aviones de papel con las hojas del cuaderno del colegio, o sacaba los playmobil al patio y armaba ciudades e historias. Y de todas estas cosas me acuerdo, pero lo que no puedo es revivir el sentimiento de aventura, el asombro y la sorpresa de cada descubrimiento, la inocencia con la que me enamoraba de mis compañeras o los juegos que inventabamos con mis amigos. La vida te saca eso en algún momento, quieras o no.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/kaze-2.gif&quot; alt=&quot;Cielo&quot; class=&quot;img&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jiro, el personaje principal de esta peli, parece nunca vivir ese quiebre. El sueño de hacer aviones es el cordón que guía su vida y a pesar de los eventos trágicos que suceden a su alrededor, él nunca cambia. Su sueño sigue siendo su sueño hasta el final y todo lo demás es secundario. Jiro contempla la guerra, la pobreza y el amor y se involucra con todos, pero aún así uno no puede dejar de tener la impresión de que todo eso carece de importancia comparado con su trabajo. &lt;strong&gt;Jiro guarda en una burbuja de inocencia su sueño infantil en un mundo de adultos en guerra&lt;/strong&gt;, y la sigue hasta el final.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La fotogorafía de la película es hermosa, los colores, la animación, lo de siempre con Studio Ghibli. Después hay escenas que son simplemente perlitas. El encuentro con Naoko en el tren, o el momento donde los agarra la lluvia en el campo, que querés que te diga, soy un sensible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/kaze-1.gif&quot; alt=&quot;Lluvia&quot; class=&quot;img&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leí por algun lado que Miyazaki se sentía representado por Jiro. Quizás el hacer películas es algo que no puede abandonar y que le costó muchas cosas en su vida. Quizás a eso se refiere cuando habla de sueños hermosos, pero malditos.
Al final eso es lo que más me llevo de la película: &lt;strong&gt;la idea que hay cosas que pueden ser nobles, inocentes y hermosas y a la vez terribles y destructivas, y ver así la vida es quizás la manera más honesta&lt;/strong&gt;. Ese es el mejor resumen que puedo hacer: es una película honesta, hermosa y sencilla y en algunos momentos, difícil.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Tell me Japanese Boy. Is the wind still rising?” 
— &lt;em&gt;Caproni&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 23 Jan 2022 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://joacosaralegui.ar/the-wind-rises/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://joacosaralegui.ar/the-wind-rises/</guid>
        
        <category>Peliculas</category>
        
        
        <category>Recomendaciones</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Placeholder</title>
        <description>&lt;p&gt;Placeholder text for my first post
&lt;!-- YOUTUBE EMBEDDING --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;iframe class=&quot;video-embed&quot; width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/wTeRQ16O798&quot; title=&quot;YouTube video player&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;More text&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 21 Jan 2022 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://joacosaralegui.ar/first/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://joacosaralegui.ar/first/</guid>
        
        <category>Peliculas</category>
        
        
        <category>Escritos</category>
        
        <category>Recomendaciones</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
